
@misc{kanthalcom_resistance_2021,
	title = {{RESISTANCE} {HEATING} {WIRE} {AND} {RESISTANCE} {WIRE}},
	url = {https://www.kanthal.de/contentassets/d1a6d25110804b559e59df104795e231/100-nickel-en-v2021-02-04-1332-version-1.pdf/download},
	language = {en},
        year = {2021},
	author = {{Kanthal.com}},
}



@book{hering_elektrotechnik_2018,
	address = {Berlin, Heidelberg},
	title = {Elektrotechnik und {Elektronik} für {Maschinenbauer}},
	isbn = {978-3-662-54295-8 978-3-662-54296-5},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/978-3-662-54296-5},
	language = {de},
	urldate = {2018-09-19},
	publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
	editor = {Hering, Ekbert and Martin, Rolf and Gutekunst, Jürgen and Kempkes, Joachim},
	year = {2018},
	doi = {10.1007/978-3-662-54296-5}
}


@book{stiny_aufgabensammlung_2017,
	address = {Wiesbaden},
	title = {Aufgabensammlung zur {Elektrotechnik} und {Elektronik}},
	isbn = {978-3-658-14380-0 978-3-658-14381-7},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/978-3-658-14381-7},
	language = {de},
	urldate = {2018-10-03},
	publisher = {Springer Fachmedien Wiesbaden},
	author = {Stiny, Leonhard},
	year = {2017},
	doi = {10.1007/978-3-658-14381-7},
	file = {Stiny - 2017 - Aufgabensammlung zur Elektrotechnik und Elektronik.pdf:/home/franzi/Dokumente/Literat/Stiny - 2017 - Aufgabensammlung zur Elektrotechnik und Elektronik.pdf:application/pdf}
}


@book{halliday_halliday_2017,
	location = {Weinheim},
	edition = {Dritte, vollständig überarbeitete und erweiterte Auflage},
	title = {Halliday Physik},
	isbn = {978-3-527-41358-4 978-3-527-41356-0 978-3-527-81259-2 978-3-527-81260-8 978-3-527-81258-5 978-3-527-80576-1},
	pagetotal = {1623},
	publisher = {Wiley-{VCH} Verlag {GmbH} \& Co. {KGaA}},
	author = {Halliday, David and Resnick, Robert and Walker, Jearl},
	editor = {Koch, Stephan W.},
	translator = {Bär, Michael and Delbrück, Matthias},
	date = {2017},
	note = {{OCLC}: 986992848}
}


@online{noauthor_leifi_nodate,
	title = {{LEIFI} Physik - Grundwissen, Versuche, Aufgaben, Tests, Geschichte der Physik - Bildung, Wissenschaft},
	url = {https://www.leifiphysik.de/},
	urldate = {2018-11-03}
}


@online{noauthor_html5_nodate,
	title = {{HTML}5 - {PhET} Simulationen},
	url = {https://phet.colorado.edu/de/simulations/category/html},
	urldate = {2018-11-03}
}


@online{u/mat4u_drehstromgenerator_nodate,
	title = {Drehstromgenerator},
	url = {https://www.geogebra.org/m/cqxEayG3},
	abstract = {principle working},
	titleaddon = {{GeoGebra}},
	author = {u/mat4u},
	urldate = {2018-11-03},
	langid = {german}
}


@online{u/nico_leutwiler_parallelschaltung_nodate,
	title = {Parallelschaltung von Widerständen},
	url = {https://www.geogebra.org/m/GM2wCzPU},
	abstract = {Mit dieser Parallelschaltung von Widerständen wird dargestellt, dass in jedem Stromverzweigungspunkt die Summe der zufliessenden Ströme gleich der Su…},
	titleaddon = {{GeoGebra}},
	author = {u/nico{\textbackslash}\_leutwiler},
	urldate = {2018-11-03},
	langid = {german}
}


@book{kautz_tutorien_2010,
	location = {München; Boston, Mass.},
	title = {Tutorien zur Elektrotechnik},
	isbn = {978-3-8273-7323-6 978-3-86326-665-3},
	publisher = {Pearson Studium},
	author = {Kautz, Christian H},
	date = {2010},
	note = {{OCLC}: 501310948}
}


@book{bumiller_fachkunde_2018,
	location = {Haan-Gruiten},
	edition = {31. überarbeitete und erweiterte Auflage},
	title = {Fachkunde Elektrotechnik},
	isbn = {978-3-8085-3479-3},
	series = {Europa Fachbuchreihe für elektronische Berufe},
	pagetotal = {688},
	publisher = {Verlag Europa-Lehrmittel, Nourney, Vollmer {GmbH} \& Co. {KG}},
	author = {Bumiller, Horst and Burgmaier, Monika and Eichler, Walter and Feustel, Bernd and Käppel, Thomas and Klee, Werner and Manderla, Jürgen and Reichmann, Olaf and Schwarz, Jürgen and Tkotz, Klaus and Winter, Ulrich},
	date = {2018},
	note = {{OCLC}: 1024134880}
}


@book{haberle_tabellenbuch_2018,
	location = {Haan-Gruiten},
	edition = {28., neu bearbeitete und erweiterte Auflage},
	title = {Tabellenbuch Elektrotechnik: Tabellen, Formeln, Normenanwendungen},
	isbn = {978-3-8085-3490-8 978-3-8085-3509-7},
	series = {Europa-Fachbuchreihe für elektrotechnische, elektronische, mechatronische und informationstechnische Berufe},
	shorttitle = {Tabellenbuch Elektrotechnik},
	pagetotal = {576},
	publisher = {Verlag Europa-Lehrmittel, Nourney, Vollmer {GmbH} \& Co. {KG}},
	author = {Häberle, Gregor D. and Häberle, Heinz O. and Isele, Dieter and Jöckel, Hans-Walter and Krall, Rudolf and Schiemann, Bernd and Schmid, Dietmar and Schmitt, Siegfried and Tkotz, Klaus},
	date = {2018},
	note = {{OCLC}: 1040695867}
}


@book{eichler_rechenbuch_2017,
	location = {Haan},
	edition = {21. neu überarbeitete Auflage},
	title = {Rechenbuch Elektrotechnik: Ein Lehr- und Übungsbuch zur Grund- und Fachstufe},
	isbn = {978-3-8085-3529-5},
	shorttitle = {Rechenbuch Elektrotechnik},
	pagetotal = {284},
	publisher = {Verlag Europa-Lehrmittel Nourney, Vollmer {GmbH} \& Co. {KG}},
	author = {Eichler, Walter and Feustel, Bernd and Isele, Dieter and Käppel, Thomas and König, Werner and Tkotz, Klaus and Winter, Ulrich},
	date = {2017},
	note = {{OCLC}: 1009080680}
}


@book{heuck_elektrische_2013,
	location = {Wiesbaden},
	edition = {9., aktualisierte und korrigierte Aufl},
	title = {Elektrische Energieversorgung: Erzeugung, Übertragung und Verteilung elektrischer Energie für Studium und Praxis},
	isbn = {978-3-8348-2174-4 978-3-8348-1699-3},
	series = {Lehrbuch},
	shorttitle = {Elektrische Energieversorgung},
	pagetotal = {783},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Heuck, Klaus and Dettmann, Klaus-Dieter and Schulz, Detlef},
	date = {2013},
	note = {{OCLC}: 815950546}
}


@book{schroder_grundlagen:_2013,
	location = {Berlin},
	edition = {5., erw. Aufl},
	title = {Grundlagen: mit durchgerechneten Übungs- und Prüfungsaufgaben},
	isbn = {978-3-642-30471-2 978-3-642-30470-5},
	series = {Elektrische Antriebe},
	shorttitle = {Grundlagen},
	pagetotal = {775},
	number = {Dierk Schröder ; [1]},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Schröder, Dierk and Schröder, Dierk},
	date = {2013},
	note = {{OCLC}: 864568626}
}


@online{world_bank_group_access_2019,
	title = {Access to electricity (\% of population) {\textbar} Data},
	url = {https://data.worldbank.org/indicator/EG.ELC.ACCS.ZS},
	author = {World Bank Group},
	urldate = {2019-02-01},
	date = {2019-01-29},
	file = {Access to electricity (% of population) | Data:/home/franzi/Zotero/storage/P3HKFLDJ/EG.ELC.ACCS.html:text/html}
}


@thesis{may_konzeption_2010,
	location = {Freiburg},
	title = {Konzeption, Realisierung und Bewertung eines Prozesses zur Integration von {MEMS} in Polymer},
	abstract = {Mikrofluidische Systeme handhaben und analysieren Fluide auf kleinem Raum. Besondere
Herausforderungen entstehen, wenn Silizium-Mikrosysteme mit Polymerfluidik verbunden
werden sollen: Fluidisch dichte und elektrisch durchgängige Verbindungen zwischen beiden
Materialsystemen müssen thermischen Spannungen standhalten. Diese entstehen sowohl
beim Verbinden der Materialsysteme als auch durch resistive Erwärmung von Leiterbahnen
und Kontakten.
Die vorgelegte Arbeit zeigt Technologien auf, die zur Integration von Silizium-{MEMS} in
Polymer dienen können. Erstmals entwickelt wurde hierzu der {IHEC}-Prozess ("Inverted
Hot Embossing of Conductors") sowie eine Methode zur simultanen fluidischen und
elektrischen Ankontaktierung von Si-Bauteilen an Polymer. Die Evaluation von Leiterbahnen
und Flipchip-Kontakten mit Breiten von 200 μm zeigt Grenzen der entwickelten Verfahren
aufgrund von thermischen Spannungen auf.
Eine Reihe von Prozessschritten von der Herstellung der Polymerfluidik über die Herstellung
der Leiterbahnen, das Deckeln der fluidischen Kanäle und die Anbindung der Silizium-
Bauelemente ist nötig, um als Demonstrator regelbare Mikropumpen herzustellen. Der
so konzipierte Prozessfluss konnte prinzipiell nachgewiesen werden.},
	institution = {Albert-Ludwigs-Universität Freiburg},
	type = {Dissertation},
	author = {May, Johanna Friederike},
	date = {2010-12-10}
}


@book{nerreter_grundlagen_2011,
	location = {München},
	edition = {2., aktualisierte Aufl},
	title = {Grundlagen der Elektrotechnik: mit 31 Tabellen, 138 Beispielen, sowie 100 Aufgaben mit Lösungen},
	isbn = {978-3-446-42385-5},
	shorttitle = {Grundlagen der Elektrotechnik},
	pagetotal = {383},
	publisher = {Fachbuchverl. Leipzig im Carl-Hanser-Verl},
	author = {Nerreter, Wolfgang},
	date = {2011},
	note = {{OCLC}: 846279145}
}


@legislation{vde_einstiegshilfe_2007,
	title = {Einstiegshilfe - Errichten von Niederspannungsanlagen},
	pages = {136},
	author = {{VDE}, {DKE}},
	urldate = {2019-03-01},
	date = {2007-06},
	langid = {german},
	file = {Einstiegshilfe - Errichten von Niederspannungsanla.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/JSUFA8J8/Einstiegshilfe - Errichten von Niederspannungsanla.pdf:application/pdf}
}


@article{etem_sicherheit_2015,
	title = {Sicherheit bei Arbeiten an elektrischen Anlagen},
	pages = {76},
	author = {Etem, Bg},
	urldate = {2019-03-01},
	date = {2015-10},
	langid = {german},
	file = {Etem - Sicherheit bei Arbeiten an elektrischen Anlagen.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/L4E3WCSZ/Etem - Sicherheit bei Arbeiten an elektrischen Anlagen.pdf:application/pdf}
}


@misc{deutsche_gesetzliche_unfallversicherung_e._v._dguv_elektrische_2011,
	title = {Elektrische Gefahren an der  Einsatzstelle Vortrag für Einsatzkräfte},
	url = {https://publikationen.dguv.de/dguv/pdf/10002/i-8677.pdf},
	editor = {Deutsche Gesetzliche Unfallversicherung e. V. ({DGUV})},
	urldate = {2019-03-15},
	date = {2011-07},
	langid = {german},
	file = {i-8677.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/BQS8XUAZ/i-8677.pdf:application/pdf}
}


@book{ivers-tiffee_werkstoffe_2007,
	location = {Wiesbaden},
	edition = {10., überarb. und erw. Aufl},
	title = {Werkstoffe der Elektrotechnik: mit 40 Tabellen},
	isbn = {978-3-8351-0052-7},
	series = {Lehrbuch Elektrotechnik},
	shorttitle = {Werkstoffe der Elektrotechnik},
	pagetotal = {266},
	publisher = {Teubner},
	author = {Ivers-Tiffée, Ellen and Münch, Waldemar von},
	date = {2007},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 180067532},
	file = {Ivers-Tiffée und Münch - 2007 - Werkstoffe der Elektrotechnik mit 40 Tabellen.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/4QRRN6HH/Ivers-Tiffée und Münch - 2007 - Werkstoffe der Elektrotechnik mit 40 Tabellen.pdf:application/pdf}
}


@legislation{din_deutsches_institut_fur_normung_e._v._din_german_institute_for_standardization_din_2009,
	title = {{DIN} {EN} 61051-1 Varistoren zur Verwendung in Geräten der Elektronik - Teil 1: Fachgrundspezifikation},
	author = {{DIN} Deutsches Institut für Normung e. V., {DIN} German Institute for Standardization},
	date = {2009-04-01},
	file = {1510632.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/PUGC7474/1510632.pdf:application/pdf}
}


@book{fischer_elektrotechnik_2012,
	location = {Wiesbaden},
	edition = {14., überarb. und aktualisierte Aufl},
	title = {Elektrotechnik für Maschinenbauer: mit Elektronik, elektrischer Messtechnik, elektrischen Antrieben und Steuerungstechnik ; mit Tabellen, 113 Beispielen und 68 Aufgaben mit Lösungen},
	isbn = {978-3-8348-1374-9 978-3-8348-8304-9},
	series = {Lehrbuch},
	shorttitle = {Elektrotechnik für Maschinenbauer},
	pagetotal = {477},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Fischer, Rolf and Linse, Hermann},
	date = {2012},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 802761669},
	file = {Fischer und Linse - 2012 - Elektrotechnik für Maschinenbauer mit Elektronik,.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/QMN3GFRF/Fischer und Linse - 2012 - Elektrotechnik für Maschinenbauer mit Elektronik,.pdf:application/pdf}
}


@article{co_ntc/ptc_2018,
	title = {{NTC}/{PTC} Thermistors for Automotive},
	pages = {86},
	author = {Co, Murata Manufacturing},
	date = {2018},
	langid = {english},
	file = {Co - 2018 - NTCPTC Thermistors for Automotive.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/MG32J6DG/Co - 2018 - NTCPTC Thermistors for Automotive.pdf:application/pdf}
}


@misc{bowthorpe_thermometrics_ptc_nodate,
	title = {{PTC} Thermistors},
	url = {https://www.cdiweb.com/datasheets/ge_thermometrics/ptcnotes.pdf},
	author = {Bowthorpe Thermometrics},
	urldate = {2019-04-16},
	file = {ptcnotes.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/LASPVX9S/ptcnotes.pdf:application/pdf}
}


@book{bohmer_elemente_2010,
	location = {Wiesbaden},
	edition = {16., aktualisierte Aufl},
	title = {Elemente der angewandten Elektronik: Kompendium für Ausbildung und Beruf ; mit einem umfangreichen Bauteilekatalog},
	isbn = {978-3-8348-0543-0},
	series = {Studium},
	shorttitle = {Elemente der angewandten Elektronik},
	pagetotal = {506},
	publisher = {Vieweg + Teubner},
	author = {Böhmer, Erwin and Ehrhardt, Dietmar and Oberschelp, Wolfgang},
	date = {2010},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 551839415},
	file = {Böhmer et al. - 2010 - Elemente der angewandten Elektronik Kompendium fü.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/PIS4PIT9/Böhmer et al. - 2010 - Elemente der angewandten Elektronik Kompendium fü.pdf:application/pdf}
}


@book{braukhoff_praxis_2017,
	location = {Haan-Gruiten},
	edition = {14. überarbeitete und erweiterte Auflage},
	title = {Praxis Elektrotechnik},
	isbn = {978-3-8085-3486-1},
	series = {Europa-Fachbuchreihe für elektrotechnische Berufe},
	pagetotal = {345},
	publisher = {Verlag Europa-Lehrmittel Nourney, Vollmer {GmbH} \& Co. {KG}},
	author = {Braukhoff, Peter and Feustel, Bernd and Käppel, Thomas and Tkotz, Klaus},
	date = {2017},
	note = {{OCLC}: 1005929608},
	file = {Table of Contents PDF:/home/franzi/Zotero/storage/459CMZW3/Braukhoff et al. - 2017 - Praxis Elektrotechnik.pdf:application/pdf}
}


@report{bruckl_beitrag_2013,
	title = {Beitrag industrieller  Blindleistungs-Kompensationsanlagen  und -Verbraucher für ein innovatives  Blindleistungs-Management in der  Stromversorgung Deutschlands},
	url = {https://www.zvei.org/fileadmin/user_upload/Presse_und_Medien/Publikationen/2013/september/Studie_zur_Optimierung_des_Netzbetriebs_durch_Blindleistungs-Kompensation/Beitrag-industrieller-Blindleistungs-Kompensationsanlagen.pdf},
	institution = {{ZVEI} - Zentralverband Elektrotechnik-  und Elektronikindustrie e.  V. Fachverband Starkstromkondensatoren},
	author = {Brückl, Oliver and Haslbeck, Matthias},
	editora = {Reith, Michael and Reese, Jürgen and Kartal, Ayse and Barth, Timm and Barth, Tilman and Herbst, Peter and Tempelmeier, Achim and Walther, Bernd and Simon, Thomas and König, Hans and Weber, Rainer},
	editoratype = {collaborator},
	editorb = {Dietrich, Marcus},
	editorbtype = {redactor},
	urldate = {2019-05-30},
	date = {2013-11},
	langid = {german},
	file = {Beitrag-industrieller-Blindleistungs-Kompensationsanlagen.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/V38NNUA2/Beitrag-industrieller-Blindleistungs-Kompensationsanlagen.pdf:application/pdf}
}


@report{esslinger_studie_2012,
	location = {München},
	title = {Studie Q(U) Kooperationsprojekt der {EnBW} Regional  {AG} , der E.{ON} Bayern {AG},  der  {SMA} Solar Technology {AG} , der {KA} {CO} new energy {GmbH},  der Si e mens {AG} und des  Fachgebiets Elektrische  Energieversorgungsnetze der Technischen Universität München Schlussbericht},
	url = {https://mediatum.ub.tum.de/doc/1114994/1114994.pdf},
	institution = {Technische Universität München},
	type = {Schlussbericht},
	author = {Esslinger, Peter},
	urldate = {2019-05-30},
	date = {2012-08-31},
	langid = {german},
	file = {1114994.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/8UGSS35Y/1114994.pdf:application/pdf}
}


@book{flegel_elektrotechnik_2016,
	location = {München},
	edition = {10., neu bearbeitete Auflage},
	title = {Elektrotechnik für Maschinenbau und Mechatronik},
	isbn = {978-3-446-44496-6 978-3-446-44773-8},
	pagetotal = {351},
	publisher = {Hanser},
	author = {Flegel, Georg and Birnstiel, Karl and Nerreter, Wolfgang and Borcherding, Holger and Meier, Uwe},
	date = {2016},
	note = {{OCLC}: 932644738},
	file = {Table of Contents PDF:/home/franzi/Zotero/storage/SKAN4JQ6/Flegel et al. - 2016 - Elektrotechnik für Maschinenbau und Mechatronik.pdf:application/pdf}
}


@book{spring_elektrische_2009,
	location = {Berlin},
	edition = {3. Aufl},
	title = {Elektrische Maschinen: eine Einführung},
	isbn = {978-3-642-00884-9 978-3-642-00885-6},
	series = {Springer-Lehrbuch},
	shorttitle = {Elektrische Maschinen},
	pagetotal = {435},
	publisher = {Springer},
	author = {Spring, Eckhard},
	date = {2009},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 427644613},
	file = {Spring - 2009 - Elektrische Maschinen eine Einführung.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/5NHFR462/Spring - 2009 - Elektrische Maschinen eine Einführung.pdf:application/pdf}
}


@misc{abb_catalog_2011,
	title = {Catalog {DC} motors Moteurs à courant continu Gleichstrommotoren Type {DMI}/Type {DMI}/Typ {DMI}},
	url = {https://library.e.abb.com/public/2fab834b53a447caa026c37bf000106c/DC_motors_DMI_catalog_low%20res.pdf},
	author = {{ABB}},
	urldate = {2019-06-25},
	date = {2011-01},
	file = {DC_motors_DMI_catalog_low res.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/S27RE8GN/DC_motors_DMI_catalog_low res.pdf:application/pdf}
}


@misc{siemens_iec_2008,
	title = {{IEC} Käfigläufermotoren  Baugrößen 56 bis 450 Leistung 0,06 bis 1250 {kW} Katalog D 81.1  2008},
	url = {http://www1.siemens.cz/ad/current/content/data_files/katalogy/d81_1/cat_d-81-1_2008_de.pdf},
	author = {{Siemens}},
	urldate = {2019-06-25},
	date = {2008},
	file = {cat_d-81-1_2008_de.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/4MHYGG8G/cat_d-81-1_2008_de.pdf:application/pdf}
}



@book{hagmann_grundlagen_2017,
	location = {Wiebelsheim},
	edition = {17., durchgesehene und korrigierte Auflage},
	title = {Grundlagen der Elektrotechnik: das bewährte Lehrbuch für Studierende der Elektrotechnik und anderer technischer Studiengänge ab 1. Semester: mit 225 Abbildungen, 4 Tabellen, Aufgaben und Lösungen},
	isbn = {978-3-89104-804-7},
	series = {Elektrotechnik},
	shorttitle = {Grundlagen der Elektrotechnik},
	pagetotal = {398},
	publisher = {{AULA}-Verlag},
	author = {Hagmann, Gert},
	date = {2017},
	note = {{OCLC}: 982653245},
	file = {Table of Contents PDF:/home/franzi/Zotero/storage/UJHM5WD4/Hagmann - 2017 - Grundlagen der Elektrotechnik das bewährte Lehrbu.pdf:application/pdf}
}


@book{bernstein_formelsammlung:_2019,
	location = {Wiesbaden},
	edition = {2., aktualisierte Auflage},
	title = {Formelsammlung: Elektrotechnik, Elektronik, Messtechnik, analoge und digitale Elektronik},
	isbn = {978-3-658-18178-9 978-3-658-18179-6},
	shorttitle = {Formelsammlung},
	pagetotal = {406},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {Bernstein, Herbert},
	date = {2019},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 1034595794},
	file = {Bernstein - 2019 - Formelsammlung Elektrotechnik, Elektronik, Messte.pdf:/home/franzi/Zotero/storage/N4F37I4L/Bernstein - 2019 - Formelsammlung Elektrotechnik, Elektronik, Messte.pdf:application/pdf}
}


@book{thomas_harriehausen_moeller_2020,
	edition = {24., durchgesehene und korrigierte},
	title = {Moeller Grundlagen der Elektrotechnik},
	isbn = {978-3-658-27839-7},
	publisher = {Springer Vieweg},
	author = {{Thomas Harriehausen} and {Dieter Schwarzenau}},
	date = {2020},
	langid = {german},
	note = {{OCLC}: 1114754483},
	file = {HARRIEHAUSEN - 2020 - MOELLER GRUNDLAGEN DER ELEKTROTECHNIK..pdf:/home/franzi/Zotero/storage/5IVWXJ22/HARRIEHAUSEN - 2020 - MOELLER GRUNDLAGEN DER ELEKTROTECHNIK..pdf:application/pdf}
}


@book{albach_elektrotechnik_2014,
	location = {München},
	edition = {Nachdr.},
	title = {Elektrotechnik},
	isbn = {978-3-86894-081-7},
	series = {Always learning},
	pagetotal = {631},
	publisher = {Pearson},
	author = {Albach, Manfred},
	date = {2014},
	note = {{OCLC}: 951441831}
}


@collection{bronstejn_taschenbuch_1999,
	location = {Frankfurt am Main},
	edition = {4., überarb. und erw. Aufl. der Neubearb},
	title = {Taschenbuch der Mathematik},
	isbn = {978-3-8171-2014-7},
	pagetotal = {1151},
	publisher = {Deutsch},
	editor = {Bronštejn, Ilʹja N.},
	date = {1999},
	note = {{OCLC}: 845118366},
	file = {Table of Contents PDF:/home/franzi/Zotero/storage/NYC5ZR98/Bronštejn - 1999 - Taschenbuch der Mathematik.pdf:application/pdf}
}


@book{hagmann_aufgabensammlung_2013,
	location = {Wiebelsheim},
	edition = {16., durchges. und korrigierte Aufl},
	title = {Aufgabensammlung zu den Grundlagen der Elektrotechnik: mit Lösungen und ausführlichen Lösungswegen ; die bewährte Hilfe für Studierende der Elektrotechnik und anderer technischer Studiengänge ab dem 1. Semester},
	isbn = {978-3-89104-771-2},
	shorttitle = {Aufgabensammlung zu den Grundlagen der Elektrotechnik},
	pagetotal = {394},
	publisher = {{AULA}-Verl},
	author = {Hagmann, Gert},
	date = {2013},
	note = {{OCLC}: 828196709},
	file = {Table of Contents PDF:/home/franzi/Zotero/storage/BCRFBUZH/Hagmann - 2013 - Aufgabensammlung zu den Grundlagen der Elektrotech.pdf:application/pdf}
}